中国大使批評恐嚇媒體 被瑞典外交部召見「談話」

瑞典外交部今天召見中國駐瑞典大使桂從友進行談話，因為他屢次批評瑞典，而且被控恐嚇瑞典媒體，但瑞典外交部發言人拒絕透露談話的具體內容。

桂從友上週末接受瑞典電視台（SVT）專訪，談及瑞典媒體對中國的批判報導。他形容瑞典媒體有如48公斤輕量級拳擊手，想挑釁86公斤的中國重量級拳擊手，後者出於禮貌和善意要前者少管閒事。

桂從友表示：「輕量級選手不聽，繼續挑釁，甚至闖入重量級選手家中。這個86公斤級的重量級拳擊手能有什麼選擇？」

對此，瑞典外交部長林德（Ann Linde）告訴SVT，桂從友的言論是「令人無法接受的威脅」。

林德指出：「中國大使現在的作為相當嚴重。外交部和我本人也一再向大使解釋，言論自由受到憲法保障，媒體記者有權完全自由地進行工作。」

SVT也報導，中國大使館官員一再聯繫瑞典主要媒體，批評它們對中國的報導，試圖影響它們的報導。

中國大使館則發表聲明，否認SVT的報導，指稱「我們對事實遭到歪曲表達不滿」。

中國與瑞典的關係已多年陷入緊張，因為北京當局關押中國出生的瑞典公民、香港銅鑼灣書店書商桂民海。瑞典一再要求中國放人。

去年11月，在瑞典文化部長頒發人權獎項給桂民海後，桂從友威脅要採取「反制行動」。隨後，中國取消預定前往斯德哥爾摩的兩個企業代表團行程。

支持斷交

Ibra is watching you fucking Chinese

買曬d ikea肉丸抵制。